\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grottenschrat}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Goblinoide), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (Fellrüstung, Schild)},
        hit-points  = {27 (5W8+5)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 14,
        con = 13,
        int = 8,
        wis = 11,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +6, Überlebenskunst +2},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache, Goblinisch},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rohling}
        Eine Nahkampfwaffe bewirkt einen zusätzlichen Würfel ihres Schadens, wenn der Grottenschrat damit trifft (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Überraschungsangriff}
        Wenn der Grottenschrat in der ersten Kampfrunde eine Kreatur überrascht und mit einem Angriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 7 (2W6) Schaden durch den Angriff.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Morgenstern}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W8+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Morgenstern,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wurfspeer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W6+2) Stichschaden im Nahkampf oder 5 (1W6+2) Stichschaden im Fernkampf.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Wurfspeer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 9/36 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
